日本擴軍抗支那 魔改出雲號 改買F-35B

【蔡文英╱綜合外電報導】東亞緊張情勢因北韓一再試射飛彈和核試爆而急遽升溫。繼日本前天傳出有意改造直升機護衛艦「出雲號」為準航空母艦，以配備美軍最先進的F-35B匿蹤戰鬥機，南韓也有意跟進，評估在新型的兩棲攻擊艦上引進F-35B。有鑒於中國近來一再展現其躍進的軍力，東亞新一輪的軍備競賽儼然開跑。

日本《讀賣新聞》昨引述匿名官方消息報導，日本研議要將海上自衛隊最大的護衛艦「出雲號」改造成航母，以加強對離島的防衛，其中包括引進美國海軍陸戰隊的匿蹤戰機F-35B。

預計可搭載10架

針對相關報導，日本防衛大臣小野寺五典昨加以否認，他說：「目前官方沒有具體研商到出雲號的修改。」但他不否認當局對於日本的防衛力，確實不斷地進行各種討論。他的說法看似出面澄清，但似又留下伏筆。

《讀賣》報導，出雲號是一艘擁有寬廣飛行甲板，艦體類似航母的直升機護衛艦，全長248公尺，標準排水量1萬9500噸、滿載排水量約2萬6000噸，可搭載14架直升機；一旦改造為航母，預計可搭載約10架F-35B。

改成準航母後的出雲號預計2020年初服役，報導指它不抵觸日本官方不擁有攻擊型航母的立場，而是用於防衛離島的補給據點等。採用F-35B也可強化美日的軍事合作，因應北韓和中國的威脅。

針對相關報導，中國外交部昨例行記者會上，有記者提問中方是否擔心亞洲掀起新一輪軍事競賽？發言人華春瑩表示，由於歷史原因，日本在軍事安全領域的動向一直受到亞洲鄰國和國際社會高度關注。中方敦促日方堅持「專守防衛」，在軍事安全領域慎重行事。

以防機場被破壞

日本在二次大戰戰敗後的和平憲法規定禁止擁有軍隊，日本自衛隊以「專守防衛」作為基本軍事戰略，即使在防衛上有必要，也不能先採取攻擊。

路透分析，日本想將出雲號改成航母，是為預防萬一日本國內的機場跑道被長程飛彈等破壞，戰機無法起降的狀況，同時可強化監視與防衛中國在日本西南諸島日趨頻繁的海軍活動。出雲號本來就是以搭載F-35B作為前提所設計，連結機庫與甲板的升降機可供F-35B使用。

恐引爆軍備競賽

另南韓聯合通訊社前天報導，軍方也正在考慮，是否要在預定2020年部署的1萬4000噸獨島級新兩棲攻擊艦上，引進可短場垂直起降的F-35B。

目前獨島級兩棲攻擊艦僅能操作運輸直升機，報導指南韓軍方考慮重新設計甲板，以便操作F-35B。南韓在2014年決定花7.3兆韓元（約2032億元台幣）向美國購買40架F-35A，於2018到2021年完成部署。F-35分3型，F-35A是空軍用，F-35B和F-35C分別則供海軍陸戰隊和航母部署。

韓聯社指出，日韓競相強化海軍防衛力，也可能是見到南海及鄰近區域爭端水域的監控行動增加所致。分析家指，兩國若引進F-35B，勢將在東亞引起新一輪軍備競賽。

Singapore Airshow 2018: USMC F-35B first public appearance in Asia

The only way to stop a bad guy with a gun is with a good guy with a gun

差個甲板要耐高溫（可能一早就做左無話俾人知）